(幾時到香港?) 法國總理及前衞生部長被當地醫生起訴失職

法國總理及前衞生部長被當地醫生起訴失職
3分鐘前
【Now新聞台】法國新型肺炎確診個案突破一萬宗，有醫生入稟控告總理菲利普及前衞生部長比贊，指兩人失職。

提出起訴的三名醫生，指比贊日前接受訪問時提到，她在去年12月底就知道武漢爆發不明肺炎消息，並通報總統馬克龍及總理菲利普，但當局到三月才開始採取對策，最後要全國封城。

入稟者指如果提早應對，就能遏制病毒傳播，但菲利普及比贊選擇不作為，放棄採取及尋找對策，對付這場令民眾陷入安全險境的災害。

如果法院裁定菲利普及比贊失職罪成，兩人可被判入獄兩年及罰款三萬歐元。